反了! 英國邀請「中華民國」前副總統出席國會聽證會

〔記者呂伊萱／台北報導〕前副總統陳建仁在台灣時間今晚9時30分（倫敦時間3日下午2時30分）出席英國國會衛生委員會聽證會，分享台灣模式抗疫經驗。外交部今表示，這是台灣防疫成果被國際肯定的又一顯著例證。

武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）肆虐全球，台灣防疫經驗備受世界矚目，繼登上多國媒體版面後，前副總統陳建仁應英國前外相、下議院衛生委員會主席杭特（Jeremy Hunt）邀請，將以「中華民國（台灣）前副總統」身分出席聽證會。

英國國會下議院這場以「應對冠狀病毒爆發」為主軸的聽證會，將於倫敦時間6月3日下午2時30分至3時30分（台北時間今日晚間9時30分至10時30分）召開。陳建仁將以視訊出席該委員會聽證會，說明我國針對武漢肺炎的防疫成果，並分享台灣在追蹤疫情（track and trace）的經驗。

該聽證會將由曾任英國外相的杭特主持，旨在探討英國就因應武漢肺炎疫情，在個人保護裝備（PPE）及追蹤疫情方面扮演的角色與執行策略。以大數據協助英國政府研發防疫應用程式的牛津大學教授弗雷澤（Christophe Fraser）也應邀同場出席作證。

外交部今天表示，這是台灣防疫成果被國際肯定的又一顯著例證，歡迎民眾透過直播觀看該場聽證會。

唔知係咪準備承認兩個中國

陳建仁之前先俾班唔知係唔係台仔屌話唔拎長糧而走去中科院做係虛偽
依家就威俾班友睇

大仁哥

陳建仁歷任國立臺灣大學公衛所所長、流行病學研究所創所所長、公衛學院院長；進入公部門後，曾擔任衛生署署長、國科會主委、中研院副院長等職，並因擔任衛生署署長期間成功抗擊臺灣的SARS疫情而為人所知

日落國個太陽升起返少少

國會唔係政府，以前 house of commons 都請過好多次香港平權嘅人上去，基本上請咩人議員話係就係

英國下議院多數黨＝政府仲要係行政立法合二為一既政府

李來希kmt 班友俾人屌到反皮啦

KMT依家響台灣仲有幾多支持度?

front 同 back benches 不嬲都無保證係言行合一

backbenchers 會屌番所謂嘅政府，你識唔識

9.2%

日落國係美帝馬前卒...睇黎美帝好大動作

所有內閣成員都係MP，我真係唔識黨有黨鞭，我真係唔識

唔講識唔識，最緊要係parliment文件有請陳建仁係Former Vice-president of Republic of China (Taiwan)

承認只有一個中國
一個中華民國

英美而家咁嘅setup似係想放棄香港而退守台灣

咁啲人移民去台灣係咪應該叫回歸？

同PRC斷交啦

一個支那
匪屬支那

一個中國
中華民國

一中一支，一邊一國

所以咪叫你地班人而家好走囉

唔係兩個中國
承認一個中國
但同時承認一個台灣
英國講過情況持續下去
不久將來英台建交

前副總統即係唔係官員
你又吹佢唔漲
非官方接觸

有險可守